\section*{Этап 9.3 - Разработка исполнительной системы для запуска и управления моделями ПТК Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР.}
\label{work_9_3}

\subsection*{Назначение}

Для эффективного использования вычислительных возможностей ПТК <<Виртуально-цифровая АЭС>> необходимо иметь возможность осуществлять расчет по комплексным моделям на различных расчетных узлах, включая супер-ЭВМ. Для этой цели необходимо разработать исполнительную систему. Исполнительная система - специальное системное ПО, обеспечивающие сервисные функции по решению расчетных задач на целевой аппаратной платформе.
Исполнительная система предназначена для включения в состав программно технического комплекса <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>.

Работа необходима для применения комплекса в областях применения 1, 2, 3.

\subsection*{Требования}

Исполнительная система должна реализовывать следующие функции по обеспечению расчета на ПТК:
\begin{itemize}
\item    выполнение расчетных задач через заданный временной такт, если расчетные модули имеют достаточную скорость вычислений. Если расчетные модули не имеют достаточную скорость вычислений, то расчет должен выполняться с максимально возможной скоростью;
\item    обмен данными между расчетными модулями;
\item    синхронизация выполнения шагов расчетных модулей.
\end{itemize}

Функции исполнительной системы должны обладать следующими свойствами:
    
\begin{itemize}
    \item    исполнительная система должна обеспечивать выполнение шагов расчетных модулей под операционными системами Windows 7, 8 и Scientific Linux 5, 6, 7;
    \item    иметь модульную архитектуру;
    \item    настраиваться на основании конфигурационных файлов в текстовом формате (json, yaml, ini);
    \item    поддерживать механизмы сохранения и восстановления именованных состояний расчетных модулей;
    \item    обеспечить возможность запуска шагов, паузы, продолжения работы расчетных модулей и остановки расчетов путем рассылки сообщений модулям;
    \item    обеспечить возможность распределенного старта расчетных модулей;
    \item    система распределенного старта должна обладать графическим интерфейсом;
    \item    обрабатывать ошибки при работе расчетных модулей.
\end{itemize}

\subsection*{Отчетные материалы:}

\begin{itemize}
    \item    отчёт <<Разработка исполнительной системы для запуска и управления моделями ПТК <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>
    \item    программный модуль <<Исполнительная система для запуска у управления моделями ПТК <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>.
\end{itemize}
